[
    {
        "questionText": "Какой порядок работы цилиндров в двигателе Д-240?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 3,
        "answers": [
            "1-4-2-3.",
            "1-2-4-3.",
            "1-3-4-2."
        ]
    },
    {
        "questionText": "До какого уровня необходимо заливать охлаждающую жидкость в радиаторе двигателя Д-243?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 1,
        "answers": [
            "Уровень должен быть не ниже 100 мм от верхней полоски заливной горловины.",
            "До уровня заливной горловины верхнего бака.",
            "Сердцевина радиатора должна быть закрыта водой."
        ]
    },
    {
        "questionText": "До какой метки на маслоизмерительном щупе положено заливать масло в картер двигателя?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 2,
        "answers": [
            "До нижней.",
            "До верхней.",
            "До средней.",
            "Выше верхней метки на 5 мм."
        ]
    },
    {
        "questionText": "Какое из указанных последствий может вызвать попадание в систему питания двигателя воздуха или воды?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 3,
        "answers": [
            "Двигатель перегреется.",
            "Двигатель стучит.",
            "Двигатель не развивает полной мощности."
        ]
    },
    {
        "questionText": "Какую систему привода тормозов имеет трактор \"Беларус-800\"?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 2,
        "answers": [
            "Гидравлическая.",
            "Механическая.",
            "Пневматическая."
        ]
    },
    {
        "questionText": "По какой из указанных причин сцепление пробуксовывает?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 2,
        "answers": [
            "Износились фрикционные накладки ведомого диска.",
            "Отсутствует свободный ход педали.",
            "Могут иметь место обе причины."
        ]
    },
    {
        "questionText": "Чем должен быть оборудован трактор по противопожарным требованиям при выполнении всех работ (кроме уборочных)?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 1,
        "answers": [
            "Огнетушителем.",
            "Брезентом.",
            "Ящиком с песком."
        ]
    },
    {
        "questionText": "Как следует двигаться трактору при переезде водной преграды вброд?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 4,
        "answers": [
            "На пониженной передаче.",
            "При постоянной частоте вращения коленвала.",
            "Без остановок, не переключая передач.",
            "При выполнении всех перечисленных требований."
        ]
    },
    {
        "questionText": "Как по правилам техники безопасности положено поворачивать ключ при затягивании (отвинчивании) гаек?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 2,
        "answers": [
            "От себя.",
            "На себя.",
            "Не имеет значения."
        ]
    },
    {
        "questionText": "В какое положение устанавливается золотник распределителя при работе трактора МТЗ-1005 с навесными с/х машинами, имеющими опорные колеса?",
        "questionImage": "",
        "rightAnswer": 3,
        "answers": [
            "Принудительно опускание.",
            "Нейтральное.",
            "Плавающее."
        ]
    }
]